# Advanced JS

## HW4 - Fetch-data

### Теоретичне питання

Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

### Відповідь на питання

AJAX дозволяє завантажувати дані без оновлення сторінки.

### Завдання

Отримати список фільмів серії `Зоряні війни` та вивести на екран список персонажів для кожного з них.

###### Технічні вимоги:

* Надіслати AJAX запит на адресу `https://ajax.test-danit.com/api/swapi/films` та отримати список усіх фільмів серії `Зоряні війни`
* Для кожного фільму отримати з сервера список персонажів, які були показані у цьому фільмі. Список персонажів можна отримати з властивості `characters`.
* Як тільки з сервера буде отримана інформація про фільми, відразу вивести список усіх фільмів на екрані. Необхідно вказати номер епізоду, назву фільму, а також короткий зміст (поля `episodeId`, `name`, `openingCrawl`).
* Як тільки з сервера буде отримано інформацію про персонажів будь-якого фільму, вивести цю інформацію на екран під назвою фільму.

###### Необов'язкове завдання підвищеної складності

* Поки завантажуються персонажі фільму, прокручувати під назвою фільму анімацію завантаження. Анімацію можна використовувати будь-яку. Бажано знайти варіант на чистому CSS без використання JavaScript.

### Примітка 

Завдання має бути виконане на чистому Javascript без використання бібліотек типу jQuery або React.

###### Література:

* [Використання Fetch на MDN](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/API/Fetch_API/Using_Fetch)
* [Fetch](https://learn.javascript.ru/fetch)
* [CSS анімація](https://html5book.ru/css3-animation/)
* [Події DOM](https://learn.javascript.ru/introduction-browser-events)